# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
# Translators:
# 천영준, 2022
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2024-12-22 03:12+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2021-02-12 13:13+0000\n"
"Last-Translator: 천영준, 2022\n"
"Language-Team: Korean (https://app.transifex.com/widelands/teams/35159/ko/)\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: addons/frisians-economy-ultra.wad/addon:2
msgid "Frisians Economy Ultra"
msgstr "프리시안 경제"

#: addons/frisians-economy-ultra.wad/addon:3
msgid ""
"Very complex economy model for the frisian tribe with numerous new wares and "
"buildings."
msgstr "다양한 자원과 건물을 활용한 프리시안 부족의 복잡한 경제 모델"

#. TRANSLATORS: This is a ware name used in lists of wares
#: addons/frisians-economy-ultra.wad/barley_flour/init.lua:8
msgctxt "ware"
msgid "Barley Flour"
msgstr "보리 가루"

#. TRANSLATORS: This is a building name used in lists of buildings
#: addons/frisians-economy-ultra.wad/barley_mill/init.lua:8
msgctxt "frisians_building"
msgid "Barley Mill"
msgstr "보리 제분소"

#. TRANSLATORS: Completed/Skipped/Did not start grinding barley because ...
#: addons/frisians-economy-ultra.wad/barley_mill/init.lua:51
msgid "grinding barley"
msgstr "보리 제분"

#. TRANSLATORS: This is a ware name used in lists of wares
#: addons/frisians-economy-ultra.wad/leather/init.lua:8
msgctxt "ware"
msgid "Leather"
msgstr "가죽"

#. TRANSLATORS: This is a worker name used in lists of workers
#: addons/frisians-economy-ultra.wad/miller/init.lua:8
msgctxt "frisians_worker"
msgid "Miller"
msgstr "제분기"

#. TRANSLATORS: This is a ware name used in lists of wares
#: addons/frisians-economy-ultra.wad/oat/init.lua:8
msgctxt "ware"
msgid "Oat"
msgstr "귀리"

#. TRANSLATORS: This is a building name used in lists of buildings
#: addons/frisians-economy-ultra.wad/oat_farm/init.lua:8
msgctxt "frisians_building"
msgid "Oat Farm"
msgstr "귀리 농장"

#. TRANSLATORS: Completed/Skipped/Did not start working because ...
#: addons/frisians-economy-ultra.wad/oat_farm/init.lua:65
#: addons/frisians-economy-ultra.wad/postload.lua:163
#: addons/frisians-economy-ultra.wad/postload.lua:201
#: addons/frisians-economy-ultra.wad/postload.lua:257
#: addons/frisians-economy-ultra.wad/rye_farm/init.lua:44
#: addons/frisians-economy-ultra.wad/salt_works/init.lua:40
msgid "working"
msgstr "작업중"

#. TRANSLATORS: Completed/Skipped/Did not start planting oat because ...
#: addons/frisians-economy-ultra.wad/oat_farm/init.lua:73
msgid "planting oat"
msgstr "귀리 심기"

#. TRANSLATORS: Completed/Skipped/Did not start harvesting oat because ...
#: addons/frisians-economy-ultra.wad/oat_farm/init.lua:81
msgid "harvesting oat"
msgstr "귀리 수확"

#: addons/frisians-economy-ultra.wad/oat_farm/init.lua:90
#: addons/frisians-economy-ultra.wad/rye_farm/init.lua:69
msgid "No Fields"
msgstr "수확지 없음"

#: addons/frisians-economy-ultra.wad/oat_farm/init.lua:91
#: addons/frisians-economy-ultra.wad/rye_farm/init.lua:70
msgid "Out of Fields"
msgstr "수확지 부족"

#: addons/frisians-economy-ultra.wad/oat_farm/init.lua:92
msgctxt "frisians_building"
msgid ""
"The farmer working at this oat farm has no cleared soil to plant his seeds."
msgstr "이 귀리 농장은 더 이상 재배가 불가능합니다."

#. TRANSLATORS: This is an immovable name used in lists of immovables
#: addons/frisians-economy-ultra.wad/oatfield/harvested/init.lua:8
msgctxt "immovable"
msgid "Oat Field (harvested)"
msgstr "귀리 수확지 (수확 완료)"

#. TRANSLATORS: This is an immovable name used in lists of immovables
#: addons/frisians-economy-ultra.wad/oatfield/medium/init.lua:8
msgctxt "immovable"
msgid "Oat Field (medium)"
msgstr "귀리 수확지 (중간 단계)"

#. TRANSLATORS: This is an immovable name used in lists of immovables
#: addons/frisians-economy-ultra.wad/oatfield/ripe/init.lua:8
msgctxt "immovable"
msgid "Oat Field (ripe)"
msgstr "귀리 수확지 (수확 가능)"

#. TRANSLATORS: This is an immovable name used in lists of immovables
#: addons/frisians-economy-ultra.wad/oatfield/small/init.lua:8
msgctxt "immovable"
msgid "Oat Field (small)"
msgstr "귀리 수확지 (초반 단계)"

#. TRANSLATORS: This is an immovable name used in lists of immovables
#: addons/frisians-economy-ultra.wad/oatfield/tiny/init.lua:8
msgctxt "immovable"
msgid "Oat Field (tiny)"
msgstr "귀리 수확지 (극초반 단계)"

#: addons/frisians-economy-ultra.wad/postload.lua:9
msgid "This rye field has been harvested."
msgstr "이 호밀 수확지는 이미 수확되었습니다."

#: addons/frisians-economy-ultra.wad/postload.lua:12
msgid "This rye field is ready for harvesting."
msgstr "이 호밀 수확지는 수확 가능합니다."

#: addons/frisians-economy-ultra.wad/postload.lua:15
msgid "This rye field is flowering. Beekeepers can use it to produce honey."
msgstr "호밀 수확지에서 꽃이 피었습니다. 양봉업자가 꿀을 생산할 수 있습니다."

#: addons/frisians-economy-ultra.wad/postload.lua:18
msgid "This rye field is growing."
msgstr "이 호밀 수확지는 성장중입니다."

#: addons/frisians-economy-ultra.wad/postload.lua:21
msgid "This rye field has just been planted."
msgstr "이 호밀 수확지는 방금 식물을 심었습니다."

#: addons/frisians-economy-ultra.wad/postload.lua:25
msgid "This oat field has been harvested."
msgstr "이 귀리 수확지는 이미 수확되었습니다."

#: addons/frisians-economy-ultra.wad/postload.lua:28
msgid "This oat field is ready for harvesting."
msgstr "이 귀리 수확지는 수확 가능합니다."

#: addons/frisians-economy-ultra.wad/postload.lua:31
msgid "This oat field is flowering. Beekeepers can use it to produce honey."
msgstr "귀리 수확지에서 꽃이 피었습니다. 양봉업자가 꿀을 생산할 수 있습니다."

#: addons/frisians-economy-ultra.wad/postload.lua:34
msgid "This oat field is growing."
msgstr "이 귀리 수확지는 성장중입니다."

#: addons/frisians-economy-ultra.wad/postload.lua:37
msgid "This oat field has just been planted."
msgstr "이 귀리 수확지는 방금 식물을 심었습니다."

#: addons/frisians-economy-ultra.wad/postload.lua:45
msgid "Salt is washed from the sea and used to conserve meat and fish."
msgstr "소금은 바닷물로부터 추출해 고기와 생선을 저장하는 데 사용됩니다."

#: addons/frisians-economy-ultra.wad/postload.lua:48
msgid "Rye is used to bake bread. It needs to be ground into flour first."
msgstr ""
"호밀은 빵을 만드는 데 사용됩니다. 단, 먼저 가루 형태로 제분되어야 합니다."

#: addons/frisians-economy-ultra.wad/postload.lua:51
msgid "After being ground to flour, rye can be used to bake bread."
msgstr "가루 형태로 제분된 다음, 호밀로 빵을 만들 수 있습니다."

#: addons/frisians-economy-ultra.wad/postload.lua:54
msgid "After being ground to flour, barley can be used to bake bread."
msgstr "가루 형태로 제분된 다음, 보리로 빵을 만들 수 있습니다."

#: addons/frisians-economy-ultra.wad/postload.lua:57
msgid "Oat is used to bake bread and also fed to the reindeer."
msgstr "귀리는 빵이나 사슴의 먹이로 사용 가능합니다."

#: addons/frisians-economy-ultra.wad/postload.lua:60
msgid "Fur can be tanned into leather, which is needed to produce garments."
msgstr ""
"털은 무두질을 하면 가죽으로 만들수 있으며, 가죽은 의복 제작에 쓰입니다."

#: addons/frisians-economy-ultra.wad/postload.lua:104
msgid "The salter washes salt from the shores of the sea."
msgstr "제염기를 이용해 바다 연안에서 소금을 얻을 수 있습니다."

#: addons/frisians-economy-ultra.wad/postload.lua:107
msgid "The miller grinds barley and rye into flour."
msgstr "제분기로 보리와 호밀을 가루 형태로 빻을 수 있습니다."

#: addons/frisians-economy-ultra.wad/postload.lua:110
msgid "The tanner tans furs to produce leather."
msgstr "무두기를 이용해 털을 가죽으로 만들 수 있습니다."

#: addons/frisians-economy-ultra.wad/postload.lua:118
msgid "The salter working at the salt works washes salt from the sea."
msgstr "소금 제작을 위해 쓰이는 제염기는 바다에서 소금을 추출할 수 있습니다."

#: addons/frisians-economy-ultra.wad/postload.lua:119
msgid "The salter needs water within its work area."
msgstr "제염기는 사용할 때 물이 필요합니다."

#: addons/frisians-economy-ultra.wad/postload.lua:122
msgid "The tannery tans fur into leather."
msgstr "무두질 공장에서 털을 가죽으로 만들 수 있습니다."

#: addons/frisians-economy-ultra.wad/postload.lua:125
msgid "The barley mill grinds barley into barley flour."
msgstr "보리 제분소에서는 보리를 보리 가루로 제분할 수 있습니다."

#: addons/frisians-economy-ultra.wad/postload.lua:128
msgid "The rye mill grinds rye into rye flour."
msgstr "호밀 제분소에서는 호밀을 호밀 가루로 제분할 수 있습니다."

#: addons/frisians-economy-ultra.wad/postload.lua:131
msgid "The rye farm sows and harvests rye."
msgstr "호밀 농장에서는 호밀을 심고 수확할 수 있습니다."

#: addons/frisians-economy-ultra.wad/postload.lua:134
msgid "The oat farm sows and harvests oat."
msgstr "귀리 농장에서는 귀리를 심고 수확할 수 있습니다."

#. TRANSLATORS: Completed/Skipped/Did not start smoking fish because ...
#: addons/frisians-economy-ultra.wad/postload.lua:144
msgid "smoking fish"
msgstr "생선 훈제"

#. TRANSLATORS: Completed/Skipped/Did not start smoking meat because ...
#: addons/frisians-economy-ultra.wad/postload.lua:153
msgid "smoking meat"
msgstr "고기 훈제"

#. TRANSLATORS: Completed/Skipped/Did not start rearing reindeer because ...
#: addons/frisians-economy-ultra.wad/postload.lua:171
msgctxt "frisians_building"
msgid "rearing reindeer"
msgstr "사슴 사육"

#. TRANSLATORS: Completed/Skipped/Did not start producing fur because ...
#: addons/frisians-economy-ultra.wad/postload.lua:181
#: addons/frisians-economy-ultra.wad/postload.lua:191
msgctxt "frisians_building"
msgid "producing fur"
msgstr "털 생산"

#. TRANSLATORS: Completed/Skipped/Did not start baking bread because ...
#: addons/frisians-economy-ultra.wad/postload.lua:217
#: addons/frisians-economy-ultra.wad/postload.lua:246
msgid "baking bread"
msgstr "빵 굽기"

#. TRANSLATORS: Completed/Skipped/Did not start baking honey bread because ...
#: addons/frisians-economy-ultra.wad/postload.lua:235
msgid "baking honey bread"
msgstr "허니브레드 굽기"

#. TRANSLATORS: Completed/Skipped/Did not start sewing fur garment because ...
#: addons/frisians-economy-ultra.wad/postload.lua:267
msgid "sewing fur garment"
msgstr "털 의복 제작"

#. TRANSLATORS: This is a ware name used in lists of wares
#: addons/frisians-economy-ultra.wad/rye/init.lua:8
msgctxt "ware"
msgid "Rye"
msgstr "호밀"

#. TRANSLATORS: This is a building name used in lists of buildings
#: addons/frisians-economy-ultra.wad/rye_farm/init.lua:8
msgctxt "frisians_building"
msgid "Rye Farm"
msgstr "호밀 농장"

#. TRANSLATORS: Completed/Skipped/Did not start planting rye because ...
#: addons/frisians-economy-ultra.wad/rye_farm/init.lua:52
msgid "planting rye"
msgstr "호밀 심기"

#. TRANSLATORS: Completed/Skipped/Did not start harvesting rye because ...
#: addons/frisians-economy-ultra.wad/rye_farm/init.lua:60
msgid "harvesting rye"
msgstr "호밀 수확"

#: addons/frisians-economy-ultra.wad/rye_farm/init.lua:71
msgctxt "frisians_building"
msgid ""
"The farmer working at this rye farm has no cleared soil to plant his seeds."
msgstr "이 호밀 농장은 더 이상 재배가 불가능합니다."

#. TRANSLATORS: This is a ware name used in lists of wares
#: addons/frisians-economy-ultra.wad/rye_flour/init.lua:8
msgctxt "ware"
msgid "Rye Flour"
msgstr "호밀 가루"

#. TRANSLATORS: This is a building name used in lists of buildings
#: addons/frisians-economy-ultra.wad/rye_mill/init.lua:8
msgctxt "frisians_building"
msgid "Rye Mill"
msgstr "호밀 제분소"

#. TRANSLATORS: Completed/Skipped/Did not start grinding rye because ...
#: addons/frisians-economy-ultra.wad/rye_mill/init.lua:51
msgid "grinding rye"
msgstr "호밀 제분"

#. TRANSLATORS: This is an immovable name used in lists of immovables
#: addons/frisians-economy-ultra.wad/ryefield/harvested/init.lua:8
msgctxt "immovable"
msgid "Rye Field (harvested)"
msgstr "호밀 수확지 (수확 완료)"

#. TRANSLATORS: This is an immovable name used in lists of immovables
#: addons/frisians-economy-ultra.wad/ryefield/medium/init.lua:8
msgctxt "immovable"
msgid "Rye Field (medium)"
msgstr "호밀 수확지 (중간 단계)"

#. TRANSLATORS: This is an immovable name used in lists of immovables
#: addons/frisians-economy-ultra.wad/ryefield/ripe/init.lua:8
msgctxt "immovable"
msgid "Rye Field (ripe)"
msgstr "호밀 수확지 (수확 가능)"

#. TRANSLATORS: This is an immovable name used in lists of immovables
#: addons/frisians-economy-ultra.wad/ryefield/small/init.lua:8
msgctxt "immovable"
msgid "Rye Field (small)"
msgstr "호밀 수확지 (초반 단계)"

#. TRANSLATORS: This is an immovable name used in lists of immovables
#: addons/frisians-economy-ultra.wad/ryefield/tiny/init.lua:8
msgctxt "immovable"
msgid "Rye Field (tiny)"
msgstr "호밀 수확지 (극초반 단계)"

#. TRANSLATORS: This is a ware name used in lists of wares
#: addons/frisians-economy-ultra.wad/salt/init.lua:8
msgctxt "ware"
msgid "Salt"
msgstr "소금"

#. TRANSLATORS: This is a building name used in lists of buildings
#: addons/frisians-economy-ultra.wad/salt_works/init.lua:8
msgctxt "frisians_building"
msgid "Salt Works"
msgstr "소금 생산"

#. TRANSLATORS: This is a worker name used in lists of workers
#: addons/frisians-economy-ultra.wad/salter/init.lua:8
msgctxt "frisians_worker"
msgid "Salter"
msgstr "제염기"

#. TRANSLATORS: This is a worker name used in lists of workers
#: addons/frisians-economy-ultra.wad/tanner/init.lua:8
msgctxt "frisians_worker"
msgid "Tanner"
msgstr "무두기"

#. TRANSLATORS: This is a building name used in lists of buildings
#: addons/frisians-economy-ultra.wad/tannery/init.lua:8
msgctxt "frisians_building"
msgid "Tannery"
msgstr "무두질 공장"

#. TRANSLATORS: Completed/Skipped/Did not start tanning fur because ...
#: addons/frisians-economy-ultra.wad/tannery/init.lua:47
msgid "tanning fur"
msgstr "털 무두질"

#: screenshots/frisians-economy-ultra.wad/descriptions:1
msgid "Example screenshot of version 1"
msgstr "버전 1의 스크린샷"
